就「僱主對城大畢業生評分」報告和報道的回應

日前（6月28日）有傳媒引述大學教育資助委員會（教資會）有關大學問責制的相關文件，當中引用教育局2016年的數據，指「僱主對城大畢業生的評分最低」的報道，校方認為文件有欠公允、並未客觀地反映城大畢業生的最新情況。為此，校方已去信該傳媒要求澄清，並向教資會作出嚴重抗議。現將有關理據概述如下：

教資會文件中就僱主對大學畢業生各項表現的評分，並不是由專業學術機構進行的調查；此問卷調查之低樣本量（2,244）相對於專業排名機構如QS和泰晤士高等教育（THE）所做之通常樣本量（超過50,000）是微乎其微。再加上，是次調查所回收的約2,000份問卷中，只有267名僱主有聘用城大畢業生，對比起城大每年有畢業生數千人，如此超小樣本的結果有失偏頗，不具普遍適用性。

過去三年，城大群策群力，提升教與學素質，作育英才，學生就業力廣受認可。根據QS全球大學畢業生就業能力排名，城大畢業生在2019年的全球排名為121-130位，位列全港第二。這個比較全球大學的數字，更能反映事實，教資會居然捨棄不用，確實令人不解。

教育局的問卷調查結果令人質疑之外，在該文件中所列八間教資會資助大學的評分間距極小，最大的差距只是52到77，在統計上的意義甚小。而此次爭議性報道見刊於大學聯合招生辦法（JUPAS）學生擇校之時，時機敏感。對該報道可能導致公眾對城大產生誤解，影響JUPAS考生對城大的印象及選擇，城大表示遺憾。

為此，校方已向教資會作出強烈抗議，對其沒有在發佈報告前，充份考慮報告所帶來的負面後果深表遺憾。

希望傳媒和公眾人士可更客觀地了解城大的實力和最新發展。

傳訊及公關處
2019年7月4日

我城萬歲

你班撚屌繼續笑2016年個垃圾數據
Dse認清事實！！請相信我城實力

*Dse雞

有咁嘅教授，不了！

City學士學生人數得萬2
以大部份課程4年去計
即係一年得3000人畢業

267名僱主有聘用城大畢業生
如此超小樣本???

讀過stat都知呢個sample size雖然唔大, 但係點都唔會係超小

咁中大港大呢 咁撚偏頗嘅你

其實點解學生唔推到炒左佢？

有冇source可以證實下？
無就

Push

‘是次調查所回收的約2,000份問卷中，只有267名僱主有聘用城大畢業生’

第2

push

城大人成大事

少少 fact check
文中所講教資會既《大學問責協議》係呢到有得睇：

而參考既教育局問卷既解說：

做左少少圖表方便大家比較
首先係教育局2016年份報告有幾多僱主請左幾多八大first degree既學生
可以見到「只有X名僱主有聘用X大學生」既講法唔係咁公道
每間大學畢業生個base都唔一樣
無理由話「只有61個僱主有聘用LingU畢業生」咁仆街

跟住係每間大學既平均得分

跟住係每間大學係各項評分既比較
為左方便大家閱讀 我將三大label左做星星

喺度偷換概念
就業情況同滿意度根本就冇關係

就業情況 = 有人請
滿意度 = 工作表現

例如醫科100%就業唔通就等於冇庸醫？
有啲科本身等人使，有理冇理都請，噉就業情況自然就比較可觀
但講緊你工作表現未如理想，噉自然影響僱主評分

Btw, 如果城大咁鍾意引用QS, 點解唔講下自己QS嘅employer reputation? 41.3分咋

Bu仲高過ust既

噉好老實講，評分本來就唔一定公平
因為HKU/CUHK/HKUST/CityU/PolyU係QS世界top 100, 噉請佢哋/畢業生會搵嘅公司可能就比較多大型同跨國公司
對於個人能力嘅要求自然比較高，評分結果被拉低唔出奇

就算僱主係同一個，都要諗下比例問題
一間公司10個HKU, 1個BU
HKU一個人差可以令HKU得翻90%分
而如果一間公司喺請10個HKU嘅情況下第11個居然係請BU, 噉可能已經足以證明個BU生能力強
噉BU個分自然冇減，加上只得一個人，噉自然係顯示BU 100%好

噉當然𠵱啲極端例子就算真係有都會被調整(甚至整走)從而唔會太影響到個結果
只係想講太多因素，唔可以一概而論

我城又贏